var questions = [
  {
    question: "الزلازل هي اهتزازات في قشرة الأرض",
    choices: ["صح", "خطأ"],
    answer: "صح",
  },
  {
    question: "تمتص الثقوب السوداء كل شيء حولها ، بما في ذلك الضوء",
    choices: ["صح", "خطأ"],
    answer: "صح",
  },
  {
    question: "ينتقل الصوت عبر الهواء أسرع منه عبر الماء",
    choices: ["صح", "خطأ"],
    answer: "خطأ",
  },
  {
    question: "جسم الإنسان به 206 عظمة",
    choices: ["صح", "خطأ"],
    answer: "صح",
  },
  {
    question: "لبّ الأرض مكوّن من الحديد المصهور والنيكل",
    choices: ["صح", "خطأ"],
    answer: "صح",
  },
  {
    question: "ما هو أكبر عضو في جسم الإنسان؟",
    choices: ["المخ", "الجلد", "الكبد"],
    answer: "الجلد",
  },
  {
    question: "ما هي أطول عظمة في أجسامنا؟",
    choices: ["الكتف", "الحبل الشوكي", "الفخذ"],
    answer: "الفخذ",
  },
  {
    question: "السنة الضوئية وحدة قياس",
    choices: ["الوقت", "السرعة", "المسافة"],
    answer: "المسافة",
  },
  {
    question: "كم كانت مدة سفارة الحسين بن روح للإمام المهدي ؟",
    choices: ["20 سنة", "21 سنة", "31 سنة", "23 سنة"],
    answer: "21 سنة",
  },
  {
    question: "من هو العالم الّذي وُلِد بعد دعاء الإمام الحجة لوالده ؟",
    choices: [
      "الشيخ المفيد",
      "الشيخ الطوسي",
      "الشيخ الصدوق",
      "العلامة المجلسي",
    ],
    answer: "الشيخ الصدوق",
  },
  {
    question: "'عاصمة بلد 'عُمان",
    choices: ["المنامة", "عمّان", "مسقط", "الموصل"],
    answer: "مسقط",
  },
  {
    question: "'عاصمة بلد 'المجر",
    choices: ["بوخارست", "أوسلو", "فيينا", "بودابست"],
    answer: "بودابست",
  },
  {
    question: "'عاصمة بلد 'رومانيا",
    choices: ["بودابست", "سيبيو", "خراشوف", "بوخارست"],
    answer: "بوخارست",
  },
  {
    question: "'عاصمة بلد 'البرازيل",
    choices: ["برازيليا", "ساو باولو", "ريو دي جانيرو", "بيللو لورزنتي"],
    answer: "برازيليا",
  },
  {
    question: "'عاصمة بلد 'الدنمارك",
    choices: ["نوك", "أزهوس", "أمستردام", "كوبنهاجن"],
    answer: "كوبنهاجن",
  },
  {
    question: "'عاصمة بلد 'السودان",
    choices: ["الخرطوم", "المنامة", "الفشير", "ام درمان"],
    answer: "الخرطوم",
  },
  {
    question: "'عاصمة بلد 'ليبيا",
    choices: ["سرت", "بن غازي", "مصراطة", "طرابلس"],
    answer: "طرابلس",
  },
  {
    question: "'عاصمة بلد 'الجزائر",
    choices: ["بلوزداد", "الجزائر", "وهران", "عنابة"],
    answer: "الجزائر",
  },
  {
    question: "'عاصمة بلد 'المغرب",
    choices: ["الدار البيضاء", "طنجا", "مراكش", "الرباط"],
    answer: "الرباط",
  },
  {
    question: "كم كانت مرحلة حكم أمير المؤمنين ؟",
    choices: ["ست سنوات تقريبا", "أربع سنوات تقريبا", "خمس سنوات تقريبا"],
    answer: "خمس سنوات تقريبا",
  },
  {
    question: "كم أقام الامام الحسن مع الرسول الأكرم ؟",
    choices: ["5 سنين", "8 سنين", "7 سنين"],
    answer: "7 سنين",
  },
  {
    question: "ما كان موقف الإمام الصادق من ثورة زيد بن علي ؟",
    choices: [
      "اعتبرها غير شرعية لأنها لم تكن بقيادته مباشرة",
      "دافع عن عمّه و اعتبره و اصحابه شهداء",
      "لم يصرّح بخصوصها",
    ],
    answer: "دافع عن عمّه و اعتبره و اصحابه شهداء",
  },
  {
    question: "ما هو نقش خاتم الإمام الكاظم ؟",
    choices: ["العزّة للّه", "المُلك للّه وحده", "لا اله الا الله", "الحمدلله"],
    answer: "المُلك للّه وحده",
  },
  {
    question: "ماذا قال الإمام الجواد في اليوم الثّالث لولادته ؟",
    choices: [
      "أشهد ان لا إلا اللّه وحده لا شريك له",
      "أشهد أن لا إله اللّه و أشهد ان محمدا رسول الله",
      "لا حول و لا قوة الا بالله",
      "الحمدلله و الشكر لله",
    ],
    answer: "أشهد أن لا إله اللّه و أشهد ان محمدا رسول الله",
  },
  {
    question: "ما كان دور علي بن يقطين صاحب الإمام الكاظم؟",
    choices: [
      "كان ينظم شعر الهجاء بهارون الرشيد ليعرّف النّاس مساوئه",
      "كان وزيرا لهارون الرشيد ينقل للإمام توجهات الحكومة و يخدم المؤمنين",
      "كان الحارس الشخصي للإمام",
    ],
    answer:
      "كان وزيرا لهارون الرشيد ينقل للإمام توجهات الحكومة و يخدم المؤمنين",
  },
  {
    question: "لمن يعود نسب سبيكة زوجة الإمام الرّضا ؟",
    choices: [
      "لمأمون العبّاسي",
      "مارية زوجة النبي",
      "خديجة زوجة النبي",
      "الإمام الحسن",
    ],
    answer: "مارية زوجة النبي",
  },
  {
    question: "الإمام الجواد كان شبيه أيّ نبيّين؟",
    choices: ["موسى و ابراهيم", "عيسى و يوسف", "يوسف و ابراهيم", "موسى و عيسى"],
    answer: "موسى و عيسى",
  },
  {
    question: "ما هو نقش خاتم الإمام علي الهادي؟",
    choices: [
      "لا إله إلا اللّه",
      "اللّه ربّي و هو عصمتي من خلقه",
      "اللّه ولي المؤمنين",
      "اللّه معزّ المؤمنين",
    ],
    answer: "اللّه ربّي و هو عصمتي من خلقه",
  },
  {
    question: "من أوّل من لقّب الإمام محمد بن علي(ع) بباقر العلوم؟",
    choices: [
      "الرسول الأكرم",
      "الامام علي زين العابدين",
      "جابر بن عبد الله الأنصاري",
      "الإمام الصادق",
    ],
    answer: "الرسول الأكرم",
  },
  {
    question:
      ":يَبني ءَادَمَ خُذُوا زِينَتَكُمْ عِندَكُلِّ مَسْجِدٍ وَكُلُوا وَاشْرَبُوا وَلَا  تُسْرِفُوا إِنَّهُ لَا يُحِبُّ)",
    choices: ["المُسرفين", "المُبذّرين", "المعتدين"],
    answer: "المُسرفين",
  },
  {
    question:
      "(المَسْجِدُ أُسَس عَلَى-   -مِنْ أَوَّلِ يَوْمٍ أَحَقُّ أَن تَقُومَ فِيهِ فِيهِ رِجَالٌ يُحِبُّونَ أَن يَنطَهَرُوا وَاللَّهُ يُحِبُّ الْمُظَهِرِينَ)",
    choices: ["التقوى", "الإيمان", "الخشية"],
    answer: "التقوى",
  },
  {
    question:
      "(فَلَنُوَلِيَنَّكَ قِبْلَةً تَرْضَهَا فَوَلِ وَجْهَك-   -الْمَسْجِدِ الْحَرَامِ وَحَيْثُ مَا كُنتُمْ فَوَلُوا وُجُوهَكُمْ شَطْرَه)",
    choices: ["ناحية", "باتجاه", "شطر"],
    answer: "شطر",
  },
  {
    question: "صلاة الغفيلة",
    choices: [
      "صلاة تتألف من أربع ركعات علمها النبي علي الجعفر الطيار (رض)",
      "هي صلاة مستحبة بين صلاة المغرب وسقو الشفق الغربي وتتألف من ركعتين",
      "هي ناقلة العشاء تتألف من ركعتين من جلوس بعد صلاة العشاء",
    ],
    answer: "هي صلاة مستحبة بين صلاة المغرب وسقو الشفق الغربي وتتألف من ركعتين",
  },
  {
    question:
      "(وَمَنْ أَعْرَضَ عَن ذِكْرِي فَإِنَّ لَهُ مَعِيشَةً-   -وَتَحْشُرُهُ يَوْمَ الْقِيَامَةِ أَعْمَى)",
    choices: ["ضيقة", "صعبة", "ضنكا"],
    answer: "ضنكا",
  },
  {
    question: "القهقهة(من مبطلات الصلاة)",
    choices: [
      "هي الضحك المشتمل على الصوت و الترجيع",
      "التبسم دون صوت",
      "البكاء مع صوت",
    ],
    answer: "هي الضحك المشتمل على الصوت و الترجيع",
  },
  {
    question: "صلاة الوحشة",
    choices: [
      "هي صلاة تستحب عند الليلة الأولى لدفن الميت وتسمى صلاة الهدية للميت",
      "هي صلاة تستحب عندما يشعر الإنسان بالوحدة",
      "هي صلاة للإشتكاء إلى الله تعالى من ظلم ظالم معين",
    ],
    answer:
      "هي صلاة تستحب عند الليلة الأولى لدفن الميت وتسمى صلاة الهدية للميت",
  },
  {
    question: "الزّوال",
    choices: [
      "هو بداية وقت صلاتي الظهر والعصر",
      "هو بداية صلاتي المغرب والعشاء",
      "هو وقت انتهاء الليل وبداية وقت صلاة الفجر",
    ],
    answer: "هو بداية وقت صلاتي الظهر والعصر",
  },
  {
    question:
      "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن مَنَعَ مَسَاجِدَ اللَّهِ أَن يُذكَرَ فِيهَا اسْمُهُ، وَسَعَى فِي خَرَابِهَا أُوْلَئكَ مَا كَانَ لَهُمْ أَن يَدْخُلُوهَا إِلَّا خَافِينَ لَهُمْ :فِي الدُّنْيَا خِزْيٌ وَلَهُمْ فِي الْآخِرَةِ عَذَابٌ",
    choices: ["عظيم", "مُهين", "كبير"],
    answer: "عظيم",
  },
  {
    question:
      "(يَتَأَيُّهَا الَّذِينَ ءَامَنُوا أَرْكَعُوا وَأَسْجُدُوا   رَبَّكُمْ وَأَفْعَلُوا الخير لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُون)",
    choices: ["واعبدوا", "واخشوا", "واتقوا"],
    answer: "واعبدوا",
  },
  {
    question: "اسم مؤسس اول حوزة دينية في التاريخ؟",
    choices: [
      "الشيخ الحر العاملي",
      "الشيخ الطوسي",
      "الشيخ محمد بن مكي شمس الدين",
    ],
    answer: "الشيخ الطوسي",
  },
  {
    question:
      "اسم صاحب الامام الحُسين (ع) الذين تلقى السهام اثناء اقامة الامام (ع) للصلاة",
    choices: ["سعيد بن عبد الله الحنفي", "عابس الشاكري", "أنس الكاهلي"],
    answer: "سعيد بن عبد الله الحنفي",
  },
  {
    question:
      "اسم العالم المُجتهد المُلقب بشهيد المحراب بسبب اغتياله اثناء توجهه الى الصلاة",
    choices: ["الشهيد دستغيب", "الشهيد بهشتي", "الشهيد مُطهري"],
    answer: "الشهيد دستغيب",
  },
  {
    question:
      "الامام الذي قال: (قائم هذه الأمة هو التاسع من ولدي، وهو صاحب الغيبة، وهو الذي يقسم ميراثه وهو حيّ)",
    choices: [
      "الامام الحسن (ع)",
      "الامام زين العابدين (ع)",
      "الامام الحسين (ع)",
    ],
    answer: "الامام الحسين (ع)",
  },
  {
    question:
      "(الكاتب المسيحي الذي ألّف الكتاب المشهور بحق الامام علي (ع) تحت عنوان (علي صوت العدالة الإنسانيّة",
    choices: ["جورج جرداق", "سليمان الكتاني", "أنطون بارا"],
    answer: "جورج جرداق",
  },
  {
    question:
      "الزعيم التاريخي الذي قال (على جميع الثوار في العالم الاقتداء بتلك الثورة العارمة التي قادها الزعيم الصلب الحسين العظيم والسير على نهجها)",
    choices: ["مهاتما غاندي", "تشي جيفارا", "نيلسون مانديلا"],
    answer: "تشي جيفارا",
  },
  {
    question:
      "الروائية التي رُفضت مؤلفاتها ٢٢ مرة قبل ان تصبح أول مليارديرة في التاريخ تجمع ثروتها من الكتابة فقط وتحتل المرتبة ١٣ لقائمة النساء الأقوى في الولايات المُتحدة",
    choices: [
      "جوان رولينغ صاحبة سلسلة 'هاري بوتر'",
      "هيرت ستو صاحبة رواية 'كوخ العم توم'",
      "أليف شافاك صاحبة رواية 'قواعد العشق الأربعون'",
    ],
    answer: "'جوان رولينغ صاحبة سلسلة 'هاري بوتر",
  },
  {
    question:
      "المُناضلة اللبنانية التي حاولت اغتيال أنطوان لحد قائد جيش لحد الموالي لإسرائيل وشلّت يده اليُسرى",
    choices: ["كوزيت ابراهيم", "سهى بشارة", "دلال المغربي"],
    answer: "سهى بشارة",
  },
  {
    question:
      "(العالم المُسلم الذي اكتشف مبدأ التصوير واخترع الكاميرا وكانت تُدعى (القُمرة",
    choices: ["الحسن بن الهيثم", "جابر ابن حيّان", "أبو يوسف الكندي"],
    answer: "الحسن بن الهيثم",
  },
  {
    question:
      "(مَن مِن أصحاب الامام الحسين (ع) الذي نقل  وروى حديث هذا الليل قد غشيكم فاتخذوه جملا",
    choices: ["الضحّاك المشرقي", "أنس الكاهلي", "الحجّاج الزبيدي"],
    answer: "الضحّاك المشرقي",
  },
  {
    question:
      "بويعَ الإمام الحسن(ع) بالخلافة في ٢١ من شهر رمضان سنة ٤٠ للهجرة في",
    choices: ["دمشق", "٠الجيزة", "الكوفة"],
    answer: "الكوفة",
  },
  {
    question: "المعراج هو صعود النبي محمد(ص) من   إلى السموات العلى",
    choices: ["المسجد الأقصى", "المسجد الحرام", "غار حراء"],
    answer: "المسجد الأقصى",
  },
  {
    question:
      "استشهدت السيدة سكينة بنت الإمام الحسين(ع) أثناء رحلة السبي بعد واقعة كربلاء ودُفَنت في",
    choices: ["كربلاء", "مصر", "البقيع"],
    answer: "البقيع",
  },
  {
    question: "لبِثَ أهل الكهف ٣٠٩ سنة في كهفٍ يقع في",
    choices: ["الأردن", "الجزائر", "٠البحرين"],
    answer: "الأردن",
  },
  {
    question:
      "الإسراء هو ذهاب النبي محمد(ص) من المسجد الحرام في مكّة إلى   في جزء من الليل وعودته في نفس الليلة",
    choices: ["جبل المروة", "المسّجد الأقصى", "السموات العلى"],
    answer: "المسجد الأقصى",
  },
  {
    question:
      "خسف البيداء هو أحد علامات الظهور الحتميّة الذي سيقع في الجيش السيفاني بمنطقة",
    choices: ["الحجاز", "اليمن", "القدس"],
    answer: "الحجاز",
  },
  {
    question:
      "خروج السفياني هو أحد علامات الظهور الحتميّة، وهو من نسل أبي سفيان الذي سيسبق ظهور الإمام المهدي(عج) أو يقارنه، بحيث يظهر في",
    choices: ["اليمن", "الشام", "لبنان"],
    answer: "الشام",
  },
  {
    question:
      "كان الإمام علي(ع) يصلّي في مسجد   عندما قام ابن ملجم وقتله غدرًا",
    choices: ["مسجد براثا", "مسجد الكوفة", "المسجد الحرام"],
    answer: "مسجد الكوفة",
  },
  {
    question: "ابتدأ النبي عيسى(ع) دعوته ونشر المسيحية من منطقة",
    choices: ["أنطاكيا", "أريحا", "كفرناحوم"],
    answer: "أنطاكيا",
  },
  {
    question:
      ":اتخذَ النبي محمد(ص) من غار حراء مكانًا للتعبّد قبل البعثة، بحيث يقع هذا الغار على",
    choices: ["جبل النور", "جبل الصفا", "جبل ثور"],
    answer: "جبل النور",
  },
  {
    question:
      "(لكل شيء دليل، ودليل العاقل التفكّر، ودليل التفكّر الصمت، ولكل شيء مطيّة، ومطيّة العاقل التواضع، وكفى بك جهلاً، أن ترتكب ما نُهيت عنه)",
    choices: [
      "الإمام علي بن أبي طالب(ع)",
      "الإمام جعفر الصادق(ع)",
      "الإمام موسى الكاظم(ع)",
    ],
    answer: "الإمام موسى الكاظم(ع)",
  },
  {
    question:
      "رأيتُ حجرًا مكتوب عليه: (اقلبني)، فقلبته، فإذا على باطنه مكتوب: (من لا يعمل بما يعلم مشؤوم عليه طلب ما لا يعلم، ومردود عليه ما علم)",
    choices: ["النبي محمد(ص)", "النبي عيسى(ع)", "النبي موسى(ع)"],
    answer: "النبي عيسى(ع)",
  },
  {
    question:
      "(مَن لم يكن له واعظ من قبله، وزاجر من نفسه، ولم يكن له قرين مرشدًا، استمكن عدوّه من عنقه)",
    choices: [
      "الإمام المهدي(عج)",
      "الإمام جعفر الصادق(ع)",
      "الإمام محمد الباقر(ع)",
    ],
    answer: "الإمام جعفر الصادق(ع)",
  },
  {
    question:
      "(إنّ الدنيا بحر عميق، وقد غرق فيها ناس كثير، فاجعل سفينتك فيها تقوى الله، وحشوها الإيمان بالله، وشراعها التوكل على الله، لعلك أن تنجو، ولا أراك ناجيا)",
    choices: ["لقمان الحكيم", "الإمام الحسين(ع)", "السيدة زينب(ع)"],
    answer: "لقمان الحكيم",
  },
  {
    question:
      "(وأكرم عشيرتك، فإنَّهم جناحك الذي به تطير، وأصلك الذي إليه تصير، ويدك التي بها تصول)",
    choices: [
      "الإمام علي الهادي(ع)",
      "الإمام علي الرضا(ع)",
      "الإمام علي بن أبي طالب(ع)",
    ],
    answer: "الإمام علي بن أبي طالب(ع)",
  },
  {
    question: "(ملعونٌ ملعونٌ من أخّر الغداة (صلاة الفجر) إلى أن تنقضي النجوم)",
    choices: ["النبي محمد(ص)", "الإمام المهدي(عج)", "جبرائيل(ع)"],
    answer: "الإمام المهدي(عج)",
  },
  {
    question:
      "(أورع الناس من وقف عند الشبهة، أعبد الناس من أقام على الفرائض، أزهد الناس من ترك الحرام، أشدّ الناس اجتهادًا من ترك الذنوب)",
    choices: [
      "النبي عيسى(ع)",
      "الإمام زين العابدين(ع)",
      "٠الإمام الحسن العسكري(ع)",
    ],
    answer: "٠الإمام الحسن العسكري(ع)",
  },
  {
    question:
      "(شرُّ الآباء من دعاه البرُّ إلى الإفراط، وشرُّ الأبناء من دعاه التقصير إلى العقوق)",
    choices: [
      "الإمام محمد الباقر(ع)",
      "السيدة فاطمة الزهراء(ع)",
      "الإمام محمد الجواد(ع)",
    ],
    answer: "الإمام محمد الباقر(ع)",
  },
  {
    question: "(خياركم ألينكم مناكبه وأكرمهم لنسائهم)",
    choices: [
      "السيدة خديجة(ع)",
      "السيدة فاطمة بنت حزام(ع)",
      "السيدة فاطمة الزهراء(ع)",
    ],
    answer: "السيدة فاطمة الزهراء(ع)",
  },
  {
    question: "أمثل الحلول لإدارة النفايات الصلبة هي",
    choices: [
      "الطمر الصحي",
      "الحرق الصحي",
      "الفرز من المصدر و إعادة التدوير",
      "الفرز في المعمل و إعادة التدوير",
    ],
    answer: "الفرز من المصدر و إعادة التدوير",
  },
  {
    question: "يحتاج البلاستيك إلى   سنة ليتحلل",
    choices: ["1-3", "10-20", "20-500"],
    answer: "20-500",
  },
  {
    question:
      "ليتر واحد من الزيت البترولي يمكن أن يلوث حتى   ليتر من المياه النظيفة",
    choices: ["مئة", "ألف", "مليون"],
    answer: "مليون",
  },
  {
    question: "أفضل حل صحي لإعادة تدوير زيت القلي المستعمل هو تحويله إلى",
    choices: ["زيت طهو جديد", "صابون", "وقود بيولوجي"],
    answer: "وقود بيولوجي",
  },
  {
    question: "من مؤلف كتاب (الأرواح المتمردة) ؟",
    choices: ["ميخائيل نعيمة", "جبران خليل جبران", "توفيق عوّاد"],
    answer: "جبران خليل جبران",
  },
  {
    question: "من مؤلف كتاب (رجال في الشمس) ؟",
    choices: ["نجيب محفوظ", "غسان كنفاني", "أنيس منصور"],
    answer: "غسان كنفاني",
  },
  {
    question: "من مؤلف كتاب (المناظر) ؟",
    choices: ["الحسن ابن الهيثم", "غازي القصيبي", "ابن خلدون"],
    answer: "الحسن ابن الهيثم",
  },
  {
    question: "من مؤلف كتاب (أولاد حارتنا) ؟",
    choices: ["نجيب محفوظ", "طه حسين", "جبران خليل جبران"],
    answer: "نجيب محفوظ",
  },
  {
    question: "من مؤلف كتاب (رحلتي من الشك إلى الإيمان) ؟",
    choices: ["توفيق عوّاد", "عائض القرني", "مصطفى حمود"],
    answer: "مصطفى حمود",
  },
  {
    question: "من مؤلف كتاب (رحلةٌ على صهوةِ الكلمة) ؟",
    choices: ["ملاك عباس درويش", "فاروق شويخ", "إبراهيم عز الدين"],
    answer: "ملاك عباس درويش",
  },
  {
    question: "السنة التي غُيّب فيها الامام موسى الصدر",
    choices: ["1981", "1978", "1987"],
    answer: "1978",
  },
  {
    question: "استشهاد الامام الحسن (ع) مسمومًا",
    choices: ["50 هجري", "55 هجري", "61 هجري"],
    answer: "50 هجري",
  },
  {
    question:
      "انسحاب القوات الفرنسية من لبنان معلنة انتهاء الانتداب واستقلاله التام",
    choices: ["كانون الأول ١٩٤٦", "كانون الثاني ١٩٤٦", "تشرين الثاني ١٩٤٦"],
    answer: "كانون الأول ١٩٤٦",
  },
  {
    question:
      "اقرار المجلس النيابي اللبناني العلم الرسمي ورُفع لأول مرة على سراي الحكومة الشرعية في قرية بشامون",
    choices: ["1940", "1943", "1937"],
    answer: "1943",
  },
  {
    question: "ليلة القدر التي استُشهد فيها الإمام علي عليه السلام",
    choices: ["الليلة الأولى", "الليلة الثانية", "الليلة الثالثة"],
    answer: "الليلة الثاني",
  },
  {
    question: "أول كتاب تمّت طباعته في التاريخ وهو الانجيل",
    choices: ["1455", "1450", "1452"],
    answer: "1455",
  },
  {
    question: "اول وصول للإنسان الى الفضاء",
    choices: ["1960", "1962", "1966"],
    answer: "1962",
  },
  {
    question: "انتهاء الانتداب البريطاني على فلسطين واحتلال الصهاينة لها",
    choices: ["منذ ٧٠ سنة", "منذ ٧٧ سنة", "منذ ٧٤ سنة"],
    answer: "منذ ٧٤ سنة",
  },
  {
    question: "اكتشاف جدول الضرب من قِبل الفيلسوف والعالم الإغريقي فيثاغورس",
    choices: ["٥٨٠ قبل الميلاد", "٥٨٠ بعد الميلاد", " ٥٨٣ بعد الميلاد"],
    answer: "٥٨٠ قبل الميلاد",
  },
  {
    question: "نظرية النسبية التي طوّرت من قِبل ألبرت أينشتاين",
    choices: [
      "بداية القرن العشرين",
      "منتصف القرن العشرين",
      "أواخر القرن العشرين",
    ],
    answer: "بداية القرن العشرين",
  },
];
